"Voordat het wat?vroeg Holmes met een begin.
"Het verdwijnen van de dame."
"Wanneer is ze dan verdwenen?"
"Bij het huwelijksontbijt."
"Inderdaad.
Dit is interessanter dan het beloofde te zijn; heel dramatisch, in feite. "
"Ja, het viel me op dat ik een beetje buiten het gewone leefde."
"Ze verdwijnen vaak voor de ceremonie, en af ​​en toe tijdens de huwelijksreis; maar ik kan me niets zo snel herinneren als dit.
Laat mij de details hebben. "
"Ik waarschuw u dat ze erg onvolledig zijn."
"Misschien maken we ze misschien minder."
"Zoals ze zijn, worden ze uiteengezet in een enkel artikel van ochtendkrant van gisteren, dat ik voor u zal voorlezen.
het is met het opschrift 'Singular Occurrence at a Fashionable Wedding': "'Het gezin van Lord Robert St. Simon is in de grootste consternatie door de vreemde en pijnlijke afleveringen die hebben plaatsgevonden in verband met zijn bruiloft.
De ceremonie, zoals kort aangekondigd in de kranten van gisteren, vond plaats op de vorige ochtend; maar het is pas nu dat het mogelijk is geweest om bevestig de vreemde geruchten die zo volhardend zijn geweest rondzweven.
Ondanks de pogingen van de vrienden om te zwijgen de zaak omhoog, zoveel publieke aandacht is er nu op gevestigd dat geen goed doel gediend kan worden door te beïnvloeden om wat te negeren is een veel voorkomend gespreksonderwerp.
"'De ceremonie, die werd uitgevoerd in St. George's, Hanover Vierkant, was heel stil, niemand was aanwezig behalve de vader van de bruid, Mr. Aloysius Doran, de hertogin van Balmoral, Lord Backwater, Lord Eustace en Lady Clara St. Simon (de jongere broer en zus van de bruidegom) en Lady Alicia Whittington.
Het hele gezelschap ging daarna naar het huis van Mr. Aloysius Doran, bij Lancaster Gate, waar het ontbijt was geweest voorbereid Het lijkt erop dat sommige kleine problemen werden veroorzaakt door een vrouw, wiens naam niet is vastgesteld, die er naar streefde haar weg dwingen in het huis na het bruidsfeest, beweren dat ze enige aanspraak had op Lord St. Simon.
Het was pas na een pijnlijke en langdurige scène dat ze werd uitgeworpen door de butler en de lakei.
De bruid, die gelukkig het huis was binnengekomen voor deze onaangename onderbreking was gaan zitten om te ontbijten met de rest, toen ze klaagde over een plotselinge ongesteldheid en ging met pensioen naar haar kamer.
Haar langdurige afwezigheid heeft er wat veroorzaakt opmerking, haar vader volgde haar, maar leerde van haar meid dat ze was maar een ogenblik naar haar kamer gekomen, had een ulster en motorkap, en haastte zich naar de doorgang.
